微信發新規 新公眾號取消留言功能

【看中國2018年3月13日訊】據《中央社》報導，中國大陸社群平臺微信12日宣布，新註冊的公眾帳號將沒有留言功能。不少網友對此表示疑惑，認為這是對言論自由的進一步緊縮。

微信公眾號可讓註冊的商家或內容原創者，發表文字、圖片、語音及影片與網友互動，被視為行銷或內容創業的利器。

12日，微信發布公告稱，「為進一步規範公眾平臺生態環境」、「響應主管部門要求」，暫時調整留言功能開放規則。新註冊的公眾平臺帳號將沒有留言功能，最近3個月內註冊，但尚未使用留言功能的帳號也將被收回留言權利。

不少大陸網友對此表示，禁止評論目的是加強言論管控。

此前，微信公眾號的經營者如果滿足連續活躍1個月、持續產出原創內容，就能獲得微信官方的原創功能開通邀請，留言和評價功能都是原創功能的附屬功能。

2017年12月，微信方面才全面開放原創聲明與留言功能。